移民英國｜倫敦生活8個小知識 警察無權查身份證 超市星期日5點閂門有原因

倫敦交通局交通系統的複雜程度不下於東京的鐵路系統，但只要一卡在手，倫敦通行。使用扣賬卡或信用卡支付車資，可以在銀行網上理財查看每日的車資用量，相當方便。

...
5. 點解超市星期日下晝5點就閂門？
英國於1994年通過一項名為《星期日商業營業法》（Sunday Trading Act 1994）的法例，限制3,000平方呎以上的商店，於星期日只能在上午10時至下午6時內營業6小時，故此不少商店都選擇在上午11點營業，下午5時關門。不過法例都有列明例外情況，例如機場商店、藥房、油站等屬於豁免對象。

6. 硬水會唔會影響健康?
飲用硬水並不會對健康構成負面影響，最常遇到的是硬水會影響到你泡茶的味道。你可以在百貨公司購買一款有濾水功能的水壺，將水喉水過濾一次後就會變回軟水。但硬水亦會影響你生活中的每一個部份，例如用硬水洗頭髮會比較容易出現脫髮問題，可能要更換一款護髮功能較佳的洗頭水，或花多一些錢在家中安裝一套完整的過濾系統；電熱水壺、浴室熱水爐等都會因為硬水而積聚水垢，影響功能甚至故障，需要定期進行去水垢的保養；硬水的起泡能力比較低，導致洗滌衣物時使用更多洗衣粉劑。不過其實硬水也有其好處，因為所含的鈣質和鎂質都係對身體有益。

7. 聽講英國成日冇陽光，容易抑鬱，點算好？
英國秋冬季的陰天及雨天較多，日照時間短，天氣寒冷時穿着較厚及長的衣物，皮膚受到日照的機會大減，人體所產生的維他命D亦會較少。因此英國國民保健服務（NHS）都建議國民於秋冬季服用維他命D補充劑，有助舒緩抑鬱症狀；另外，進食油脂較多的魚類、蛋黃、奶類食品、蘑菇及栗米片等，都含有較多的維他命D。

8.英國出街唔使帶身份證？
英國早於2011年就已經廢除了身份證（Identity Card），通常會以護照或車牌用作身份確認，所以你是沒有義務攜帶身份證明文件外出。一般在街上遇見的警察並不會亦沒有權限向你要求出示身份證明文件，的「Police powers to stop and search: your rights」（「警方截查你的權力：你的權利」）頁面清楚列明：警察只能夠詢問姓名、當時在做甚麼以及你將會去哪裏，但你是有權不合作，毋須停下及回答問題，而警察亦不能因為你拒絕回答而進行搜身或者拘捕。不過，如果警察有「reasonable ground」（合理懷疑）去懷疑你持有武器或毒品的話，便有權截查。
...

民主國家同垃圾國家嘅分別

係香港，警察可以瘋狂查你身份證，但你連知佢編號都唔可以

上youtube睇英國都有好多黑警，冇權查身份證冇乜意義，因為通常都揸車，有權查車牌，不過英國個法律係保障人權多好多

無揸車，無護照用乜確認身份？好多人同名同姓點搞？

uk夏天嘅日照時間好長
到夜晚9點個天仲係白色

一到冬天就下午四~五點已經天黑.....
食完飯無咩做, 真係會早訓左~
人又健康左~